傳美國國安部門、國防部、財政部及商務部數星期內將聯合執行「誇張、實質」的反華措施

The Trump administration's secret anti-China plans

The Trump administration is planning to launch a major, "administration-wide," broadside against China, according to two sources briefed on the sensitive internal discussions. These sources, who weren't authorized to discuss the plans with the media, told me the effort is expected to launch in the next few weeks.

What we're hearing: The broadside against China — which is planned to be both rhetorical and substantive — will be "administration-wide," including the White House (led by senior officials on the National Security Council), Treasury, Commerce and Defense. "We're not just going to let Russia be the bogeyman," one White House official told me. "It's Russia and China."

The White House plans to unveil new information about China's hostile actions against America's public and private sectors, and to act on it.
Administration officials will call out China for its "malign activity" in cyberattacks, election interference and industrial warfare (e.g., intellectual property theft), an administration source told me.
The administration has marshaled tons of data to support its charges against China. "We are going to show how the Chinese have infiltrated the U.S. and what we are doing to counter it," the source said.

Behind the scenes: "The push is coming from the national security apparatus," the source added. "Cyber theft has been appearing more often in the PDBs [President's Daily Brief]."

The unknowns: Neither administration official explained why the administration is pursuing this now. China has been an aggressor on trade and cyber issues for years, and the Trump administration has started a trade war with the country. At the same time, Trump has maintained cheery rhetoric toward President Xi Jinping in hopes of cooperating on some issues.

The extent to which Trump will lead this rhetorical push isn’t clear. But he's green lit it, according to a source familiar with the planning.
There's a good chance Trump will keep saying positive things about Xi to protect their relationship, delegating the hottest rhetoric to China hawks like Peter Navarro.

#

美國新聞網站Axios援引消息人士報導稱，美國正在計劃對中國發起一場抨擊中國的大規模的、涉及多個政府部門的攻勢。

該新聞網援引兩名沒有透露姓名的美國政府官員提供的消息報導說，美國的攻勢不僅限於言辭，而且還頗具實際內涵，跨越白宮，財政部，商務部和國防部等不同政府部門。

報導稱，白宮計劃在未來數週內提出一系列針對中國的指控，包括公佈有關中國針對美國公共和私營部門敵對行為的新的信息。有關部門已蒐集整理出大量的數據，足以指證中國進行網絡攻擊，干預選舉和盜竊知識產權。其中一位消息人士對Axios新聞網的記者說：“我們將證明中國是如何滲透美國的，以及我們將如何反擊。”

白宮消息人士表示，積極主張發動這場新的攻勢的是美國的國家安全部門，有關網絡威脅的文件現在已經越來越多地出現在特朗普總統的辦公桌上。該報導說，特朗普總統雖已表示首肯，但目前還不清楚他在多大程度上積極推動了這一計劃。此外，預計特朗普總統還將會繼續積極評價中國國家主席習近平，以維護他們之間的關係。

係就快呀喂！

留名睇戲

唔知會唔會搞埋香港

美軍來了 我帶路

Lm

希望會啦

可能儲緊證據，之後用關係法出手

中國一定會做好多賤野搞到香港無左關係法

香港成日聽誇部門就聽得多，美國版本嘅誇部門合作好少聽

美國的攻勢不僅限於言辭 ，而且還頗具實際內涵，跨越白宮，財政部，商務部和國防部等不同政府部門。

美帝話唔會學贏國用嘴炮

lm

郭文貴唔係吹水

大大力

WW3

預計特朗普總統還將會繼續積極評價中國國家主席習近平，以維護他們之間的關係。

有幾積極評價 = 黎緊d招有幾狠

看爺亮劍

支那根本唔知自己錯乜
就話人地單邊貿易保護主義

明明自己就係近代貿易保護主義者
仲要偷人技術同埋國防機密